關於燈具 W 數問題：想換過哂 d 天台燈

而家天台 d led 燈盒六個已壞了兩個，而且本身既光度好唔夠，諗住想全部換過，想問下 W 數愈大係咪代表佢既光度會愈光？如果 24W 又算唔算光？

呢個係舊有既燈盒。

剛剛我同事話光唔光唔關 W數事，係睇流明度。

兩個數值都可以表示光度

W同光度基本成正比 w 係能量/電既功率單位

Lm 係光既量度單位

兩者都係越大越光

睇lumen

In general 通常W大 lm都大既，但要睇efficiency ，W 有幾多成可以真正轉成光，而loss既energy 可以係熱

問你同事

如果 24W 90-100lm，咁呢個既光度算唔算 ok？

普通嘅 LED 已經做到 1W 90lm

100lm廢到仆街

咁係咪耗電大但唔多夠光？

咁 for 天台黎講各位有冇好介紹，要防水的。

不如你落鴨記行一轉。
表面黎講燈具大W=光, 但咩係光咩係暗每人睇法唔同。去鴨記睇睇有咩款岩你用仲好

落灣仔大把你買

最舊式嗰啲熱膽都係 7W 90lm，唔明你隻 24W 90-100lm 嘅係乜野照明科技

都要睇能量轉換效率
可以低W數但Lm較高

睇lm/w 同 efficacy

不過正路買就咁睇Watt數同K (黃/半黃白/白）就夠

taobao 夠平 要靚野 淘寶都有 平過香港好多

你天台幾大 屋企天台好細 裝左幾支 50w 都已經好光

一支Philips 30W Led泛光燈夠用 兩三百蚊
IP65防水 2550流明 開燈好似日頭咁

用唔同的原理發出的裝置, 同W數相對的流明會有極大的不同
W數只適用於同一原理下發光的裝置才適用

大W數=光係同樣既發光原理計

唔通你用LED同鎢絲燈比, LED低W數同鎢絲燈低W數一樣光咩

同樣LED仲有能量轉換比, 直接睇流明就得, 中國牌子再打個8折

W係用耗電率，愈高就愈用得多電
lm 係光度單位，愈高就愈光

天台七百尺set 左六枝燈，但已壞左兩個同本身光度好弱雞，淘寶有搵過，但想搵日落元朗望望先再決定。

買防水led燈條做大包圍

通常多圍燈都係用18 24w

光唔光睇lm

地盤臨時燈24w 已經可以光到睇唔到野

想睇效果可以比圖你參考下